
@manual{Architektur-GDI:WMS,
    title  = "Architektur der Geodateninfrastruktur Deutschland; Version 3.4.1",
    author = "GDI-DE - Arbeitskreis Architektur",
    chapter = "6.3.1 Web Map Service",
    url    = "https://www.gdi-de.org/download/2020-03/AK_Architektur_GDI-DE_Technik_V_3_4_1_0.pdf",
    year   = "01.10.2019 (aufgerufen am 03.10.2020)"
}

@manual{Geodienste-im-Internet-ein-Leitpfaden,
    title  = "Geodienste im Internet ein Leitpfaden; 4. Auflage",
    author = "GDI-DE - Koordinierungsstelle",
    chapter = "2.3.1. Suchdienste",
    url    = "https://www.geoportal.de/SharedDocs/Downloads/DE/GDI-DE/Flyer-Broschueren/Leitfaden-Geodienste-im%20Internet.pdf?__blob=publicationFile",
    year   = "01.10.2019 (aufgerufen am 03.10.2020)"
}

@manual{About-INSPIRE,
    title  = "About INSPIRE",
    author = "INSPIRE knowledge base",
    url    = "https://inspire.ec.europa.eu/about-inspire/563",
    year   = "aufgerufen am 03.10.2020"
}

@manual{INSPIRE-Implementing-Rules,
    title  = "INSPIRE Implementing Rules",
    author = "INSPIRE knowledge base",
    url    = "https://inspire.ec.europa.eu/inspire-implementing-rules/51763",
    year   = "aufgerufen am 03.10.2020"
}
@manual{GDI-Sachsen-INSPIRE,
    title  = "INSPIRE",
    author = "Geodateninfrastruktur Sachsen",
    url    = "http://www.gdi.sachsen.de/inhalt/devgdi/inspire/inspire.html",
    year   = "aufgerufen am 03.10.2020"
}
@manual{GDI-InfoTour-Komponenten,
    title  = "GDI InfoTour",
    author = "Arbeitsgemeinschaft Geodateninfrastruktur Südhessen",
    chapter = "Komponenten",
    url    = "https://www.gdi-infotour.de/komponenten-einer-gdi/komponenten-einer-gdi",
    year   = "aufgerufen am 02.10.2020"
}
@manual{Umweltdaten-und-INSPIRE,
    title  = "Umweltdaten und INSPIRE",
    author = "Sächsisches Staatsministerium für Energie, Klimaschutz, Umwelt und Landwirtschaft",
    url    = "http://www.gdi.sachsen.de/inhalt/info/echo/BG-Umweltdaten_1111.pdf",
    year   = "aufgerufen am 01.10.2020"
}
